Soit $\mathscr{C}$ un cercle de diamètre $AD=8$~cm. $B$ est un point
du cercle $\mathscr{C}$ tel que $AB=6$~cm et $E$ est un point du
segment $[AD]$ tel que $ED=3$~cm.
\\La parallèle à la droite $(BE)$ passant par $D$ coupe la droite
$(AB)$ en $F$.
\begin{myenumerate}
  \item Faire une figure.
  \item Quelle est la nature du triangle $ABD$ ?
  \item Calculer la valeur exacte de la longueur $AF$.
\end{myenumerate}